\usepackage[inner=2.4cm,paperwidth=6in, paperheight=9in]{geometry}
%\usepackage[inner=2.4cm, textwidth=22cc, bottom=4.5cm]{geometry}
%\setlength{\textwidth}{37cc}
%\setlength{\evensidemargin}{-10pt}
%\setlength{\oddsidemargin}{-12pt}

%\usepackage{multicol}

\usepackage{tabularx} %táblázatokhoz mindig kell
\usepackage{booktabs} %meg ez is
\usepackage{array} % meg ez is
\usepackage{hhline} % ha érdekes duplavonalakat szeretnénk

\usepackage{pstricks} %rajz-szerűségekhez kellhet
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{magyar}
\frenchspacing
% \usepackage[magyar]{babel}    %minden legyen magyar

\hyphenation{szer-ze-te-si Ö-zséb prog-ram}
\righthyphenmin=2
\lefthyphenmin=1

%% A TYPOTEX alapján: %%
%% ne legyenek özvegy- és árvasorok, de ne 10000, hogy ne hülyítsük meg a Tex-et
\clubpenalty=3000
\widowpenalty=3000

% Nem akarunk overfull-okat
\sloppy

\setmainfont[Ligatures=TeX]{Linux Libertine O}

% \usepackage{mathptmx} %charter jó, de a mathptm se rossz

%\usepackage{mathpple} % De ez még jobb, csak sok az underfull hbox

%\hfuzz .1pt \vfuzz .1pt

%\usepackage{graphicx} %A képek beillesztéséhez

%\usepackage{fancyhdr}

\frenchspacing %magyar szokás szerint a mondat utáni space is sima méretű.

\usepackage{ifthen} % a mottó jó helyre helyezéséhez kell

\newenvironment{idezet}{
	\small
	\begin{list}{}{
		\setlength{\listparindent}{1em}
		\setlength{\leftmargin}{1em}
		\setlength{\rightmargin}{0em}}
		
	  \setlength{\parskip}{0em plus 0.1em}
	  %\setlength{\parsep}{0em}
	 	\setlength{\itemindent}{0em}
		\item[]}
	{\end{list}\normalsize
}
